**Songbird**是一款[自由](../Page/自由軟體.md "wikilink")[媒體播放器](../Page/媒體播放器.md "wikilink")。Songbird整合了桌面網路播放器、數位播放器與[網頁瀏覽器](../Page/網頁瀏覽器.md "wikilink")，是如[iTunes等](../Page/iTunes.md "wikilink")[私有媒體播放器的替代品之一](../Page/私有軟體.md "wikilink")。

Songbird建基於[Mozilla的](../Page/Mozilla.md "wikilink")[XUL
Runner平台](../Page/XUL_Runner.md "wikilink")\[1\]，因此只需經少量修改就可在[Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")、[Mac
OS
X](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")、與大多數的[Linux](../Page/Linux.md "wikilink")[個人電腦上運行](../Page/個人電腦.md "wikilink")。在2010年4月2日，他们宣布不再对Linux版本提供Q\&A支持，但Linux版本开发并未停止\[2\]。Songbird使用[GStreamer媒體框架來播放媒體及使用](../Page/GStreamer.md "wikilink")[SQLite作為媒體庫的儲存引擎](../Page/SQLite.md "wikilink")（1.0以前的版本，在Linux以外使用[VLC插件來播放媒體](../Page/VLC多媒體播放器.md "wikilink")）。

Songbird的首個公眾預覽版為0.1，開發代號"Hilda"，於2006年2月8日發佈\[3\]，目前的版本2.0.0於2012年6月8日發佈\[4\]。

2011年3月15日，Songbird正式发布[Android平台](../Page/Android.md "wikilink")1.0版本。

## 特點

[Songbird_Browser.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Songbird_Browser.png "fig:Songbird_Browser.png")
根據Songbird 0.2 RC1的發佈通告現時的功特點有\[5\]：

  - 跨平台兼容[Windows
    2000](../Page/Windows_2000.md "wikilink")、[XP](../Page/XP.md "wikilink")、[Mac
    OS
    X](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")（[PowerPC](../Page/PowerPC.md "wikilink")、[Intel](../Page/Intel.md "wikilink")）與Linux（Intel）
  - 可播放多種音頻格式，如[MP3](../Page/MP3.md "wikilink")、[AAC](../Page/AAC.md "wikilink")、[Ogg
    Vorbis](../Page/Ogg_Vorbis.md "wikilink")、[FLAC與](../Page/FLAC.md "wikilink")[Windows
    Media Audio等](../Page/Windows_Media_Audio.md "wikilink")
  - 可播放經蘋果與Windows Media有[DRM的音訊](../Page/DRM.md "wikilink")\[6\]
  - 可更換佈景主題的界面，在Songbird中稱為「佈景羽毛」（feathers）
  - Songbird的瀏覽器將儲存在頁面上的媒體檔案顯示為可播放的檔案
  - 內置RSS訂閱與MP3檔案下載
  - 可將MP3網誌訂閱為播放清單
  - 使用者創建書簽
  - 可建立自訂混音
  - 可掃瞄使用者電腦上所有音頻檔案以加入到本地媒體櫃
  - 可輕易配置與折疊的[圖形用戶界面](../Page/圖形用戶界面.md "wikilink")，以及Mini播放器模式
  - 鍵盤快捷鍵與支援媒體鍵盤
  - 自動更新
  - 透過[eMusic](../Page/eMusic.md "wikilink")[整合](../Page/整合.md "wikilink")[插件整合](../Page/插件.md "wikilink")[eMusic](../Page/eMusic.md "wikilink")

截至2006年10月為止未有使用外部方式自Songbird客戶端取得現正播放歌曲資料的程序，亦無法使用[OPML](../Page/OPML.md "wikilink")（一個用於如[Juice等自由](../Page/Juice.md "wikilink")／開源RSS媒體播放器的功能）匯入或匯出[RSS訂閱](../Page/RSS.md "wikilink")。

## 擴充套件

版本0.2包含兩個擴充套件，*[DOM
Inspector](../Page/DOM_Inspector.md "wikilink")*與*Example
Extension*，另可自Songbird的擴先套件支援頁面取得更多由社群編寫的擴先套件。由社群設計的已知擴充套件為：Qloud
Tagging & Search、Windjay、[eMusic](../Page/eMusic.md "wikilink")
Integration、[iTunes](../Page/iTunes.md "wikilink")
Importer、[iPod](../Page/iPod.md "wikilink") Device、Artist
Tracker、Library File
Organizer、[Audioscrobbler](../Page/Audioscrobbler.md "wikilink")
Notifier、[Wikipedia](../Page/Wikipedia.md "wikilink") Artist
Display、[SHOUTcast](../Page/SHOUTcast.md "wikilink") Radio
Directory、UnPlug、Ad-block
Plus（必須修改install.rdf）與Minimize-to-Systemtray。

## 佈景主題

Songbird計劃當中的佈景主題稱為"佈景羽毛"，版本0.2.5包含三款佈景羽毛：預設的黑色佈景羽毛"Rubberducky"（*上方圖片展示*）、白色的[iTunes風格佈景主題](../Page/iTunes.md "wikilink")"Dove"以及讓Songbird使用系統預設按鍵與框架的"Classic"，與[Firefox的預設佈景主題類似](../Page/Firefox.md "wikilink")。

## 本地化

Songbird版本0.4現有98種本地化的語言。

## 使用者代理

由於Songbird擁有內建[網頁瀏覽器因而需要一個](../Page/網頁瀏覽器.md "wikilink")[使用者代理字串進行識別](../Page/使用者代理.md "wikilink")。例如，Songbird在英語版[Windows
XP中會使用以下使用者代理回應](../Page/Windows_XP.md "wikilink")：

`Mozilla/5.0 (Windows; U; Windows NT 5.1; en-US; rv:1.8) Gecko/20061018 Songbird/0.2`

解構：一個運行於Windows
XP的[Mozilla客戶端](../Page/Mozilla程式框架.md "wikilink")，使用2006年10月18日版本號的Songbird
0.2客戶端及[美式英語語言檔](../Page/美式英語.md "wikilink")。與[Firefox網頁瀏覽器的使用者代理最大改變為以](../Page/Firefox.md "wikilink")"Songbird/..."來取代"Firefox/..."。

## 版本歷史

| 顏色 | 代表意義     |
| -- | -------- |
| 紅色 | 舊版（停止支援） |
| 黃色 | 舊版（持續支援） |
| 綠色 | 現在版本     |
| 藍色 | 未來版本     |

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>版本</p></th>
<th><p>發佈日期</p></th>
<th><p>代號</p></th>
<th><p>明顯變化</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>0.1</p></td>
<td><p>2006年2月8日</p></td>
<td><p>Hilda</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0.2</p></td>
<td><p>2006年10月18日</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>跨平台兼容性，多語言支援</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0.2.5</p></td>
<td><p>2007年3月1日</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/Windows_Media.md" title="wikilink">Windows Media數位版權管理音頻播放</a>、<a href="../Page/Quicktime.md" title="wikilink">Quicktime數位版權管理音頻播放</a>、USB儲存裝置支援、iPod裝置支援、自動下載語言檔與增進作業系統整合</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0.3</p></td>
<td><p>2007年10月30日</p></td>
<td><p>Bowie</p></td>
<td><ul>
<li>分頁瀏覽、API更新</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0.3.1</p></td>
<td><p>2007年11月6日</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0.4</p></td>
<td><p>2007年12月27日</p></td>
<td><p>Cher</p></td>
<td><ul>
<li>顯示面板</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0.5</p></td>
<td><p>2008年3月26日</p></td>
<td><p>Dokken</p></td>
<td><ul>
<li>支援Media Library API</li>
<li>支援MTP裝置，亦包含<a href="../Page/Zune.md" title="wikilink">Zune</a></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0.6</p></td>
<td><p>2008年3月</p></td>
<td><p>Eno</p></td>
<td><ul>
<li>支援Media Library API</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>0.6.1</p></td>
<td><p>2008年6月</p></td>
<td></td>
<td><ul>
<li>修正三個錯誤。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>0.7</p></td>
<td><p>2008年8月20日</p></td>
<td><p>Fugazi</p></td>
<td><ul>
<li>新界面</li>
<li>更快的本地媒体检索速度</li>
<li>增强拖放功能</li>
<li>智能播放表</li>
<li>專辑封面</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>2008年12月2日</p></td>
<td><p>Genesis</p></td>
<td><ul>
<li>在所有平台上均使用Gstreamer媒體核心。</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.1.1</p></td>
<td><p>2009年3月10日</p></td>
<td><p>Hendrix</p></td>
<td><ul>
<li>Watch folders for changes and auto-import media</li>
<li>Fetching playlists</li>
<li>Playback normalization</li>
<li>改進排序功能</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.1.2</p></td>
<td><p>2009年4月9日</p></td>
<td><p>Hootie</p></td>
<td><ul>
<li>修正Bug</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.2</p></td>
<td><p>2009年6月18日</p></td>
<td><p>Isan</p></td>
<td><ul>
<li>自動排序媒體庫檔案</li>
<li>與iTunes同步清單</li>
<li>Last.fm廣播</li>
<li>新等化器</li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>1.4.3</p></td>
<td><p>2009年12月23日</p></td>
<td><p>KoЯn</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1.6</p></td>
<td><p>2010年1月</p></td>
<td><p>Madonna</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考

## 請參閱

  - [媒體播放器列表](../Page/媒體播放器列表.md "wikilink")
  - [媒體播放器比較](../Page/媒體播放器比較.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Songbird主頁](http://getsongbird.net/)
  - [Songbird的附加元件頁面](https://web.archive.org/web/20070504222630/http://addons.songbirdnest.com/)
  - [Songbird
    Flash預覽](https://web.archive.org/web/20070507152507/http://www.songbirdnest.com/screencast/)
  - [Songbird
    Wiki](https://web.archive.org/web/20070508232552/http://wiki.songbirdnest.com/index.php/Main_Page)
  - [Songbird路線圖](https://web.archive.org/web/20060223035518/http://songbirdnest.com/development/roadmap/)*（按照其說法該頁面已過時，建議瀏覽上方的Wiki）*
  - [Songbird授權常見問題解答](https://web.archive.org/web/20070505003708/http://www.songbirdnest.com/development/licensing-faq#1)
  - [Songbird特點](https://web.archive.org/web/20060222015711/http://www.songbirdnest.com/features)
  - [Songbird德語主頁](http://www.songbirdnest.de)
  - [Songbird, the "open source iTunes killer," flies
    today](https://web.archive.org/web/20060215010302/http://www.boingboing.net/2006/02/08/songbird_the_open_so.html)
    - Rob Lord的訪問

[Category:Gecko衍生軟體](../Category/Gecko衍生軟體.md "wikilink")
[Category:使用XUL的軟體](../Category/使用XUL的軟體.md "wikilink")
[Category:媒體播放器](../Category/媒體播放器.md "wikilink")
[Category:开放源代码](../Category/开放源代码.md "wikilink")
[Category:自由軟體](../Category/自由軟體.md "wikilink")
[Category:跨平台軟體](../Category/跨平台軟體.md "wikilink")
[Category:自由跨平台軟體](../Category/自由跨平台軟體.md "wikilink")

1.
2.  <http://www.h-online.com/open/news/item/Songbird-1-8-0-adds-support-for-more-devices-1072077.html>
3.
4.  <http://www.filehippo.com/download_songbird/changelog/12536/>
5.
6.